Jaan Kärnali kaebtuse asjas Jaan Weiber wastu Pistoli warguse pärrast.Pallus kaebatu Leppitust.
Kohtu käiad tegid sedda,
Leppitust: kaebatu Jaan Weiber Maksab 5 rubla Jaan Kärnaril pistoli eest kellega ka wiimne rahhul olli.
sai arwatud: Jaan Weiber warguse pärrast 10 Witsa löögiga trahwida.
Jaan Weiber maksis 19 Aprillil 79 10 witsa löögi eest 2 Rb ära  J Raegson
Otsus: sai sedamaid kuulutud kohtu käiad ollid sega rahhul. Eesseiswa assi sai kaebatu poolt käemehe Jaak Karwandi jures ollemisega ülle kuulatud, Otsus sai käe mehe Jaak Karwandi, kaibatu issa Jaan Weibre jures ollemisega kulutud. Jaan Kärnal on 5 Rb sel 4 Mail kätte sanud.
Kohtumees Petter Leppik [allkiri]
     - " -         Peter Koger XXX
     - " -         Jaan Mõrd  XXX
